真心問, 有冇人係唔打算生仔?

老實講衣家十對有八對都唔生架啦
如果你真係養得起自己唔洗靠佢地留咩比你吹得你漲咩

老實講 你唔生唔通佢會同你脫離關係咩 你都咁大個人 無人可以逼你

咪日日道德威脅我, 日喔夜喔, 我想係佢地兩個明我想法, 不處理件事唔表示問題唔係到 點都要俾個交代的

大把人唔想生啦 尤其而家香港變到咁
如果你地已經諗清楚唔想生咪企硬
如果因為父母既壓力而違背自己意願 第日後悔既只會係自己

我覺得生仔真係要對個仔一世的責任

我都明父母日講夜講係好煩，但係你要明白上一代既人因為無受過啲咩教育，所以做人好固執 你點講佢都唔聽既時候，你得三樣野可以做
一係無視佢 一係聽佢講 一係堅持說服佢 你自己諗下你可以接受到邊樣

你老豆老母過多十幾年都唔係度啦
你bit左個仔出黎之黎 要負責任幾十年啊
唔開心一時定唔開心一世 自己諗啦

岩啊 係一個好重大既責任
所以無可能因為兩老想要就生

陣間生左個仔出黎，你地兩個都要番工，咁一係請工人一係比兩老養，想問樓主驚唔驚比兩老養會搞到個仔教育唔好

不過生仔既野真係你同女朋友負責，你老豆想你生不外乎幾樣野：傳統 想抱孫過下癮 係其他親戚前曬命

me

仲有養兒防老

年紀大d可能思想會變

Never say never

得你一個男孫係重點
你諗淨係需要下
你要唔要對成個家族負責

點解要對成個家族負責？
當自己係生仔機器？
生出黎成個家族幫手養？

你老豆都幾自私
冇諗過你、你女朋友同你地個b既感受
生仔咁痛 好傷女人身
生仔又要錢又要心機又要時間
生完出黎俾個細路束縛住
以後有咩決定都要顧埋個細路
冇信心俾到好好既野佢既話
個細路出左世之後都想捐返入個子宮度

人生係你既 自己決定返啦

係香港，唔生。
係外國，都諗諗先。

唔通樓主有血繼限界🤔
咁唔得喇
真係要生
怕過多三五十年
無人識曈術

屋住得我一粒仔
但我都係唔生呀屌
第時結婚生活係住村屋 養幾隻狗
結埋輸精管 享受二人世界
仲可以去旅行幾爽
香港地生仔係害左個仔

由佢講 拖都佢都廢事講
好有用

我絕對唔會生
我屋企人都話一定要生，仲話一定幫我湊，我睬佢都有味，香港地屋企無錢=地獄級，唔想日後個仔搵刀斬我

你又唔係要佢d資產
又唔係等父母養
威脅到你咩？
講真咁唔理仔女既意願 凈係自己想
就要仔女生
咁自私既父母 我唔會理佢囉
仲話1個都唔收貨要2個
比著我 就算想生都唔生
再唔係生左你咪唔好見個孫
唔收貨啊嘛

有皇位要傳俾一下代

佢地講到咁都仲叫做對你好
大個仔㗎啦，調整下個心態唔好成日俾父母影響啦
你牛高馬大有能力搵錢有青春有健康，佢就廢老一名，除咗有層樓仲有乜呀？過多十年佢死咗層樓咪又係歸你地，再串啲等佢老到行唔郁送佢去老人院都仲得呀，唔到佢反抗
對付廢老係打持久戰㗎，咪睇下邊個死先囉，自己諗下啦

exact7ly , 佢地顛到話我地生完俾佢地全職養,(媽媽不用上班)
我信整到肥肥白白係冇問題的, 老母好仲意叫人食野 但教先係重點
只養不教真係冇意思, 我好注重家教 成日係街見係冇家教的細佬,
我都同女朋友講,係我個仔我實一野煎撚埋去 無家教 係味太harsh